Redis Installation
For Windows

Enable WSL from "Turn Windows features on or off settings"
Restart the machine
Install Ubuntu20.04 from Windows Store
Open Ubuntu and setup name and password
Run the following commands:
sudo apt-get update sudo apt-get upgrade sudo apt-get install redis-server sudo service redis-server restart redis-cli


for strigs

SET key value -> sets a value to a key : set < key name>
GET key -> gets a value from a key : get
ttl key -> tttl(time to leave) it expire the key at given time : ttl
KEYS * -> show all exist keys : key *
DEL key -> deletes a key and its value : del
FLUSHALL -> deletes all key : flushall
EXISTS key -> if key exit return 1 otherwise 0 (for key check) : exists
expire key time -> automatically delete the key after the specific time: expire
setex key time value -> set and expire key at same time : setex


For Arrays

LPUSH array value -> push the element at 0th index : lpush
RPUSH array value -> add the element at last index : rpush
LRANGE array start stop -> get range of elements from a list : lrange
LPOP array -> removes and gets the first element of list : lpop
RPOP array -> removes and gets the last element of list : rpop


For Sets

SADD myset value -> it dosent repeat the key : sadd
SMEMBERS myset -> to get all the members of the set : smembers

For Object/Hash


HSET key field value -> sets the hash field with string value : hset
HGET key field -> gets the hash field with string value : hget
HGETALL key -> gets all the fields and values in a specific key: hgetall
HDEL key field -> delete the hash field : hdel
HEXISTS key field -> exist th hash field : hexists